［完美主義JJ] 會買書睇既巴打入

岩岩去書店想買書睇
但發現本本現貨都殘殘地
因為睇過少少內容都覺得唔錯 所以好想買
之後我就打電話去其他分店問有無貨
佢地話有，
問佢新唔新淨
佢話本本都唔新淨
最後諗左好耐 因為真係好想睇
先屈服到自己買本有啲殘既書

殘既程度係
書皮啲角位有啲分開左咁
封面有啲花

我都會
一定慢慢搵到完美冇事嘅先買

頭先係咁說服自己睇耐左都會殘

如果要買殘既「新書」情願唔買

有d捨本逐末 又唔係董橋果d整到靚一靚用來收藏嘅書

有嘅話，會買有膠套包住嘅
雖然係唔環保

同埋會睇下本書有無被人屈過

我就冇乜所謂，好睇ok，殘少少接受到

唔嫌貴不如去誠品買
實有貨
有心機嘅去二樓書店買都得啦

我屋企有接近100本書
基本上買既每本書都接近完美先買

雖然睇下睇下點都會有啲殘
但未買就殘左過唔到自己果關

你地會唔會自己包書，同埋應該點keep

我都係咁 揀勁耐要搵本最接近100%完美

通常問sales拎本未拆封既先

而且大量書未睇都係要買返屋企，根本睇唔撚切

有時揀到本靚仔到不得了既
一返到去撕價錢牌就出事
係樓上書店有得慢慢揀

用透明包書膠
平時放入有門的書櫃就算

依家較多上網買
Book Depository

多數上網訂

本書就咁擺係房幾日就變成咁，可以點做

以前係
但係而家求兼有得睇都OK,
屋企9成二手書

我以前啲小說有自己包
但近年好懶
不過有啲書好耐無睇又無掂，有啲變黃

屌 幾年前係書展買果啲我都未睇晒

夏天有開冷氣嘅時候，就算揭都未揭都會變成咁

撕價錢牌要好高技巧 衰過幾次之後而加費事撕
樓上書店每本書只擺一本，邊有得揀

除非爛得好嚴重
要不然都會照買 反正用來睇
前排係屋企執書，有成六個紙皮箱
仲諗緊點處置佢地

應該係潮濕

張貼紙要用風筒吹半分鐘到一分鐘熱哂再撕